藏天拿水等罪成囚一年 23 歲男生上訴遭駁回 法官：隨身攜帶，肯定有意圖使用

23 歲男生前年 11 月在葵涌遭警員截查，被指藏有天拿水、打火機等汽油彈原料，早前被裁定管有物品意圖損壞財產罪名成立，判囚一年。男生不滿定罪，向高院上訴遭駁回，法官彭寶琴今（9 日）頒下判詞。她指被告背囊藏有具危險性的物品，「在沒有其他證據之下，肯定被告意圖在即將可見的未來使用該 5 項物品。要不然，他不會隨身攜帶著它們。」她又指被告同時攜有頭盔等物品，質疑它們非普通市民外出時隨身攜帶之物，認為原審裁判官的定罪裁決合情合理，最終維持原判。

上訴方指，涉案物品均是日常生活中常見物品、用途廣泛，並非只可用於損壞財產，當日現場附近亦沒有公眾活動，被告可能正準備回家，認為原審裁判官王詩麗錯誤作出有罪推論。

法官彭寶琴指，沒有證供指被告當時可能正在回家。她指案發當日被告攜有一個背囊，內藏打火機、天拿水、布條、鎚仔和噴漆，使背囊有相當的重量和變得笨重，自然影響其活動性及行動的靈活性，「在沒有其他證據之下，肯定被告意圖在即將可見的未來使用該 5 項物品。要不然，他不會隨身攜帶著它們。」

曱甴乸

而家要證明自己返緊屋企?

買返屋企唔得？
周街都買得有咩問題

呢度係中國
玩有罪推定

又係呢個大粒墨 bubble gum

支那狗有罪推定, 含習近平條撚含到傻左?

疑點利益歸於被告

肯定被告意圖在即將可見的未來使用該 5 項物品。

奇異博士

狗官
生存都危害緊香港

攞黎嗅唔得？

男人隨身攜帶條J,有意圖強姦

臭肥閪, 我日日帶住條鳩行街呀屌你老母

呢個法官一定要判死刑

Beyond reasonable doubt

狗當值陀支炮肯定係想殺人

水炮車